==============================
vimでクリップボードを利用する
==============================

割と中々出来なかったネタ.
vimでは編集している文章をコピーすることをヤンクと言いますが,この情報はクリップボートには反映されませんし,
ペーストしても貼り付けられません.

で,そうなると困るのが例えばwebブラウザでサンプルコードを確認しながらスクリプトを書く場合です.
このご時世,少し試したいサンプルコードをコピペ出来ないとか終わっています.

また,少し,メモをして,そのメモをvim以外のアプリケーションに流しこみたいときにも結構困ります.
で,その解決法を調べたのでメモしておきます.

1.デフォルトの機能でなんとかする
---------------------------------------

結論を先に言えばなんとかなります.
フルキーボートが使用できる環境なら,既存のキーバインドを利用すれば上記の作業をこなせます.


.. csv-table:: クリップボードに関するキーバインド (windows/linux)
   :header: "キーバインド", "内容", "備考"
   :widths: 15, 20, 20

   "Ctrl + Insert", "vimの内容をコピー", "ヴィジュアルモードと併用で使用"
   "Ctrl + Delete", "vimの内容をカット", "ヴィジュアルモードと併用で使用"
   "Shift + Delete","vimの内容をカット", "基本的には同上"
   "Shift + Insert","クリップボードの内容をvim上にペースト", "基本的には挿入モードと併用"

.. csv-table:: クリップボードに関するキーバインド (Mac)
   :header: "キーバインド", "内容", "備考"
   :widths: 15, 20, 20

   "Command-c", "vimの内容をコピー", "ヴィジュアルモードと併用で使用"
   "Command-x", "vimの内容をカット", "ヴィジュアルモードと併用で使用"
   "Command-v", "クリップボードの内容をvim上にペースト", "基本的には挿入モードと併用"

2. xselを利用する
--------------------------------------------

xselとは標準出力をクリップボードに流し込むコマンドです.
これを利用することで,vimの内容もクリップボードに流し込むことが可能です.

xselの導入
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

fedora19の場合,yumからいけます.
おそらく,Linuxだったら大体これでいけるかと.

xselの使い方
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

.. code-block:: bash
   :linenos:

   echo aaaaaa > hoge.txt
   cat hoge.txt | xsel -bi

このようにすると,catの内容がクリップボードに流れます.
vimで編集している文章をクリップボードに流すには範囲を選択したあと,

.. code-block:: bash
   :linenos:

   :w !xsel -bi

とすればクリップボードにコピーされるはずです.



